<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lifehack on 楽しいことしかやりたくない。</title>
    <link>https://m0a.github.io/tags/lifehack/</link>
    <description>Recent content in Lifehack on 楽しいことしかやりたくない。</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>Written by m0a</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2018 11:45:40 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://m0a.github.io/tags/lifehack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Taiyaq(対訳蓄積ツール)を作った</title>
      <link>https://m0a.github.io/post/taiyaq-test-release/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:45:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://m0a.github.io/post/taiyaq-test-release/</guid>
      <description>注意:まだベータリリース段階です。
英語ができなくてもエンジニアとしてなんとかなりたい。 React.jsが話題になって久しく、 日本でも色々なプロダクトにだいぶ使われている気がしますが、
ググってみると本家のサイトの順位はこんな感じだったりしますよね
(2018/1/19現在)。
Googleの検索結果を観ると英語ができなくて悩んでいるエンジニアは結構たくさんいるんじゃないかな。と 先ずReactについて知りたいと思ったら、ググってQiitaの記事に当たることになります。 でも、それって 最新のライブラリに追従している内容ですかね？
自分もQiitaの記事は書きますけどぶっちゃけ最新版に追従することなく放置気味だったりします。😨
そこでChrome-extensionとして、Taiyaq(対訳蓄積ツール)なるものを作りました。
これを使うと本家のページをこんな感じで翻訳してくれます。
仕組み 至って単純でコンテンツを分解して、分割単位ごとで対訳を作るだけです。
とりあえず以下からアクセスすると翻訳対象に移動して翻訳できます。
https://taiyaq.com/contents/m1OrKPbZv80XsmKLX9ly8XEZe
ポイントは対訳を作って皆で共有するという点です。
対訳ということは部分的な一致で翻訳を得られるということです。 例えば、ライブラリであれば、仕様変更は一部でありドキュメントも変更は一部です。
つまり対訳として前のバージョンのドキュメントでも利用できる点はあるはずです。
翻訳できない対訳のみ英語のままで、翻訳できる部分は翻訳するという動作を行います。
つまり古い翻訳は翻訳として使われず、最新の英語ドキュメントを読んでいることを保証できるわけです。
使いかたに関しても纏めました</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>親指シフト入力を始める。Mac＆USキーボードで</title>
      <link>https://m0a.github.io/post/oyayubishiftinput/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 11:07:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://m0a.github.io/post/oyayubishiftinput/</guid>
      <description>はじめに backspacefmというポッドキャストを聞いていたところ親指シフト入力の話があり、 すごく惹かれてしまいました。自分のメインマシンはMacでUSキーボードですが、これでも始められるという話を聞いたので、 始めてみることにしました。
親指シフト入力とは 日本語の文章を入力する上で『効率』と『使いやすさ』のバランスを再設計するために、いくつかの検討と実験を行ったうえで「一つのアクションが、一つのかなに対応する」方法 だそうです。 (wikipediaより)
打鍵数がひらがなと一致するのでローマ字入力と比べると半分近くに減ることになります。 正直今のタイピングもエセブラインドタイピングなので、体得できるか試してみることにします(6/23記載)。
学んで3ヶ月目の感想 完全にbackspace.fmの売り文句に騙されましたw。
「考えるスピードで文字が打てるようになるよ。」
多分考える速度で打てるようになるにはまだ精進が必要ということなんでしょう。 普段使いできるレベルに到達した感想は「ローマ字入力とあんまり変わらないです」。
入力ミスが完全になくなったら再検証 してみます。
学んだプロセス で、どうやって学んだかを紹介します。 ちなみに普通に使えるレベルに到達するには練習を毎日30分しても３ヶ月はかかります。 なので覚悟が必要だと思います。仕事にならないという覚悟がw
設定 いい記事がありました。まさに自分用設定でしたので、この様に進めます。 http://qiita.com/mochi/items/5b44169db7b3a76d3da1
ローマ字入力の封印 正直体に染み込んだローマ字脳のせいで気を抜くと身体がローマ字を打とうとするので 脳内がリセットされるまで、封印するしかないです。 Karabinerを絶対終了しないようにしました。
まずはキーの並びから記憶術で覚える 最初は体で覚えるだろうって期待して手元にキー配列表を置き作業的に打ち込み練習しましたが、遅々として覚えず絶望します。 (３日続けましたが覚えませんでした)
思うに、キーボード配列に規則性がないので自然に覚えるのはかなり酷です。 いわゆる身体で覚えるという手が使えないんですよね。少なくとも最初のうちは。 特にローマ字入力時の反射神経が邪魔してくるので、上手く行きません。
マツコの知らない世界 で記憶術の回があり、それをヒントに並びを覚えます。
こんな感じで覚えました。(一部抜粋) 重要なのはストーリーが頭に思い浮かぶような語呂合わせが良いみたいです。 「鳩が棋院で囲碁さしてる」なんて一瞬で覚えました。 逆に牛とか単語単位の語呂合わせは簡単に忘れてしまいます。 実際に使う予定の方はこの語呂合わせ検討に時間をしっかり取ったほうが後々良い結果が出ます。
後は小脳に書き換わるまでは、常にストーリーを思い出しながらキーを打ちます。
アプリを作った。 ひたすらキーを打ち続けるしかないんですが、正直今までできでたことができなくなってるんで モチベーションの維持が難しいです。
基本的には下記リンクにある練習テキストを打ち続けるしかないのですが、 時間を記録してタイプスピードが上がるのを確認するしかないんです。
http://nicola.sunicom.co.jp/olddoc/nicolaha.html
そこでMac版ですがアプリを作ることにしました。 このアプリを作っているうちに体得してしまったので今はモチベが下がり完成してないですがそのうち公開します。
e-typingで練習 macはソフトの力で内部的に親指シフト入力をローマ字入力に変換しているため、 ローマ字入力の練習サイトがそのまま使えます こちらのサイトが特にオススメです
http://www.e-typing.ne.jp/member/
やはりモチベーションを上げるためにも、実際に成長できるか確認できるサイトを使いたいところです
まだ全国平均にも届いていないみたいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>橋下さん政治家引退表明撤回要求の署名活動をしてみます。</title>
      <link>https://m0a.github.io/post/hashimoto_intai_hantai/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 14:47:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://m0a.github.io/post/hashimoto_intai_hantai/</guid>
      <description>署名サイトを使った政治活動をやってみた。 ぶっちゃけると、橋下さんのファンです。 youtubeで橋下さんの動画をたまに見ていて、メディアとの戦いっぷりを見て、楽しむのが趣味の一つになっていたりします。
5/17の大阪都構想住民投票の行方も見守っていて、開票率98%でもどちらに転ぶかわからない状況にクラクラしていました。
結果は残念でしたが、橋下さんが政治家やめるというのは正直納得出来ないと考えています。 そこで前々から存在を知っていた署名サイトを使って呼びかけてみることにしました。 以下がリンクです。
www.change.org
それにしても、ちょっとした政治活動をネットを使うと行えるというのは便利ですね。 世の中にはロビー活動を行う活動家というのがいるらしいですが、 そういう怪しい人？(偏見です。すいません)を使うより、よっぽど健全で楽しいと思います。
こういう仕組みがどんどん出てくれればいいのにと思いました。(というか作れって話ですね・・・)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>